// Copyright (c) 2025 Alex de Abreu Gomes, Daniel Cruz, Jean Carlos, Rafael Bezerra, Wesllen D. B. Ferreira, Pedro Henrique, Tahlissa Vitoria.
// Licensed under Proprietary License - All rights reserved. Unauthorized usage or distribution is prohibited.

const quizData3 = [
    
    {
        question: 'O aprendiz tem direito a FGTS?',
        options: ['Não, o aprendiz não tem direito ao FGTS.', 'Sim, tem direito ao FGTS e pode sacar a qualquer momento.', 'Não, o FGTS é destinado apenas para aposentadoria.', 'Sim, o aprendiz tem direito ao FGTS.'],
        correct_option: 'Sim, o aprendiz tem direito ao FGTS.',
    },
    {
        question: 'O aprendiz goza de direitos previdenciários?',
        options: ['Não, o aprendiz não tem direito à previdência social.', 'Sim, mas apenas após completar 18 anos.', 'Não, o aprendiz está isento de contribuições previdenciárias.', 'Sim, o aprendiz tem direito à previdência social.'],
        correct_option: 'Sim, o aprendiz tem direito à previdência social.',
    },
    {
        question: 'O aprendiz tem direito ao vale transporte?',
        options: ['Sim, o aprendiz tem direito ao vale-transporte.', 'Não, o aprendiz não tem direito ao vale-transporte.', 'Sim, mas apenas se o salário for superior ao mínimo.', 'Não, o vale-transporte é destinado apenas a trabalhadores efetivos.'],
        correct_option: 'Sim, o aprendiz tem direito ao vale-transporte.',
    },
    {
        question: 'A aprendiz tem direito à estabilidade decorrente de gravidez?',
        options: ['Não, não tem direito à estabilidade durante a gravidez.', 'Sim, tem direito à estabilidade no emprego durante a gravidez.', 'Sim, mas se estiver no último ano do contrato de aprendizagem.', 'Não, a estabilidade é exclusiva para contratos efetivos.'],
        correct_option: 'Sim, tem direito à estabilidade no emprego durante a gravidez.',
    },
    {
        question: 'O aprendiz tem direito à estabilidade decorrente de acidente de trabalho ou doença profissional?',
        options: ['Sim, tem direito à estabilidade.', 'Não tem direito à estabilidade nesses casos.', 'Sim, mas se o acidente ocorrer após o término do contrato de aprendizagem.', 'Sim, somente se for após 12 meses de contrato.'],
        correct_option: 'Sim, tem direito à estabilidade.',
    },
    {
        question: 'Ao aprendiz se aplica as sanções disciplinares previstas na CLT?',
        options: ['Não, o aprendiz não pode ser penalizado segundo a CLT.', 'Sim, mas apenas em casos de reincidência de faltas graves.', 'Sim, o aprendiz está sujeito às sanções disciplinares previstas na CLT.', 'Não, as sanções disciplinares não se aplicam a contratos de aprendizagem.'],
        correct_option: 'Sim, o aprendiz está sujeito às sanções disciplinares previstas na CLT.',
    },
    {
        question: 'O aprendiz que for pai, tem direito a licença paternidade?',
        options: ['Sim, o aprendiz tem direito à licença paternidade.', 'Sim, mas apenas se o contrato de aprendizagem for superior a 12 meses.', 'Não, a licença paternidade é exclusiva para empregados efetivos.', 'Não, o aprendiz não tem direito à licença paternidade.'],
        correct_option: 'Sim, o aprendiz tem direito à licença paternidade.',
    },
    {
        question: 'Quais as implicações da continuidade do aprendiz na empresa após o término do contrato?',
        options: ['Não pode continuar na empresa após o término do contrato.', 'A continuidade do aprendiz não altera sua situação contratual.', 'A empresa pode contratar por tempo indeterminado, sem alterações nos direitos trabalhistas.', 'Se o aprendiz continuar na empresa após o contrato, ele passa a ser efetivo, com todos os direitos trabalhistas.'],
        correct_option: 'Se o aprendiz continuar na empresa após o contrato, ele passa a ser efetivo, com todos os direitos trabalhistas.',
    },
    {
        question: 'O aprendiz tem direito ao décimo terceiro salário?',
        options: ['Não, o aprendiz não recebe décimo terceiro salário.', 'Sim, o aprendiz tem direito ao décimo terceiro salário.', 'Sim, mas apenas se o contrato for superior a 12 meses.', 'Não, o décimo terceiro é exclusivo para empregados efetivos.'],
        correct_option: 'Sim, o aprendiz tem direito ao décimo terceiro salário.',
    },
    {
        question: 'Qual prazo legal para efetuar rescisão contratual?',
        options: ['Pode ser feita a qualquer momento, sem prazo definido.', 'O contrato é encerrado automaticamente, sem necessidade de rescisão formal.', 'A empresa tem até 30 dias para efetuar a rescisão contratual.', 'Deve ser feita em até 10 dias após o término do contrato.'],
        correct_option: 'Deve ser feita em até 10 dias após o término do contrato.',
    },
    
    
    
    
  ];
  
  export default quizData3;
  